周庭選舉呈請勝訴 區諾軒當選選舉結果無效

香港眾志常委周庭，於2018年報名參選立法會選舉港島區補選時，遭選舉主任以香港眾志提倡「民主自決」為理由，質疑周庭違反《基本法》，並因此取消其參選資格；周庭早前提出選舉呈請，法官今日（9月2日）頒下判詞，裁定周庭勝訴，而區諾軒當選的選舉結果無效；周庭獲悉判決後在庭外表示開心，但形容是次是「慘勝」。

2018年1月27日，選舉主任根據《立法會條例》第40(1)(b)(i)條規定，裁定香港眾志周庭提名無效，同日區諾軒遞交提名表格正式參選港島區補選，代表民主派以替補周庭出選2018年香港立法會補選。

於同年3月11日的補選日中，區諾軒成功取得137,181票，較建制派支持的候選人陳家珮多出近1萬票，成功取得議席。

行管會班仆街會唔會叫區諾軒嘔番所有開支出嚟

呢個係佢地問題

判左勝訴等於dq區諾軒?
政府真係玩撚晒架喎
d法案有幾多次投票係少左一票

3隻眼 6條命 900被捕 無數斷手斷腳
831黨鐵恐襲傷者消息全無
721警黑勾結唔拉人 未解決

九二九三大三罷！

14:30 添馬見

721無人到
今日就可以多人到逐個站, 逐間學校人釘人
仲可以有專人護送ER SIR個仔返放學

咁咪搞到d狗鋤得死四眼龜

咁區生即係點？

再搞下搞下會期都完

屌你中共唔使旨意分化

屌咩 又選過？

下年都選舉

變左區樂軒要即時走人？

補選你個補選❓

應該需要補選先可以決定新人選.
不過都就快換屆了, 是旦啦.

但周庭勝訴, 以後參選都易 d

屌你咩

全民發夢合唱 美國國歌

We should learn how to sing
"The Star-Spangled Banner"

大家仲記唔記得手足揮美國國旗唱美國國歌唱到Trump Trump都retweet!!!!

如果十月一日我地再幫支共賀一賀佢，搞到全美國都知支共國慶我地用美國國歌慶祝，你話會激到維尼幾咁高興？

而最重要，我地之前揮動美國國旗、唱美國國歌，美國傳媒一直都理解成我地係以追求人權民主自由既普世價值而表態！！！亦係動之以情地令佢地推動 香港民主及人權法案 既方法！！！

Please vote for "Hong Kong Human Rights and Democracy Act"!

MV with Lyrics:

歌詞：

Liberate Hong Kong,
the Revolution of Our Times

即係點？周係議員？

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

唔介意提早開始區議會選舉

下.......咁我地未突然又少左個自己人係議會

陳浩天出黎上訴多次啦

幾好笑
咁係咪周庭可以即刻去補選先

證明選舉主任根本冇咁大權力

吓

今次可以阻到以後無限DQ

係，根本冇一樣野叫真誠相信，簽左就係簽左

到時又有其他原因阻

之後又DQ 再上訴
又可以補選你補選個補選

建議9月8日百萬人大遊行，請求美國國會通過人權及民主法案，宣揚攬炒精神﹗

即係會二次補選？

我唔樂觀
DQ係行政手段，DQ完你慢慢去上訴

補補選、真係痴撚線

即係話即時dq區諾軒個位
至於幾時先搞補補選又政府話事？
政府知呢家點選都無得玩 我估直接出缺一年算

即係話選舉主任DQ冇效啊

原來個目的係dq區諾軒

區樂軒好慘

得返咁少時間
咪玩
政府其實唔上訴？
上訴嘅話補補選又要hold住

見記者

少年你太天真

好似係判左簽左同意書就可以選，不過唔知會唔人又搞其他野

好野 踢走民豬黨

要還錢

點解會係佢

還錢又未必

咁都可以DQ

係咪幾時失業？再參加補選咪得囖！

咁對區洛軒好唔公平，呢幾個月有目共睹，依家dq佢，咁佢份糧又無埋，真係好無動力

係判唔俾解釋機會唔dq得 即係俾左就可以

咁區諾軒點算

咁依家周庭係咪正式議員?

唔係 要再選 應該係

咁區諾軒呢

公就你贏，字就我輸

以後層樓點供？以後生活點過？以為做左上等人洗慣左依家又變番窮人

EO嘅真誠相信仲虛幻過林鄭個真誠道歉

重點係：以後眾志 人人都可以選！

老閪都唔還啦,而家唔係區諾軒問題,而係你濕鳩政府有問題,反而係區諾軒經正常選舉程序勝出,宣誓埋,政府係冇權力DQ佢,但政府又應該需要還返個被選舉權畀周庭喎

建議申請星期一至五遊行，九龍灣同中環，等黨鐵助攻

點解冇人司法覆核選舉主任dq參選人係違反基本法保障既選舉同被選舉權？

今次勝訴原因只係違反程序正義，而選舉主更無需被懲罰，判決有違社會公義

唔係即時DQ，要等上訴期限完結

72.議員被裁定並非妥為選出時出現的情況
(1)如原訟法庭在聆訊選舉呈請時，裁定任何根據第58條獲宣布妥為當選為議員的人，並非妥為當選為議員，則 —— (由2011年第18號第12條修訂)
(a)在不抵觸第(1A)款及第70A條的條文下，該人即不再是議員；及
(b)在不抵觸第(2)款的條文下，該人的議員席位自原訟法庭發下書面判決的日期起即出缺。
(1A)如 ——
(a)原訟法庭裁定根據第58條獲宣布妥為當選為議員的人，並非妥為當選為議員；而
(b)該人根據《香港終審法院條例》(第484章)第22(1)(c)條針對該裁定提出上訴，
則在不抵觸第(3)及(5)款的條文下，該人繼續是議員。 (由2011年第18號第12條增補)

70A.原訟法庭的選舉呈請裁定在上訴限期前暫緩生效
凡原訟法庭就選舉呈請作出裁定，該裁定在作出以下作為的限期屆滿之前暫緩生效：根據第65(2)條，為提出就針對該裁定向終審法院上訴的許可申請而提交動議通知。

完全唔明

立法會主席有咩做唔出

正宗「公我贏，字你輸」

又唔見梁天琦上訴到
根本就係話俾泛民聽
你一上訴就預咗俾佢撚
你贏咗選舉就會上訴到之後再選過
你輸咗選舉就唔會上訴到

一樣再無限DQ, 吹咩

梁天琦係中途取消上訴
兩回事

唔怪得咁好死啦

果刻係議員。
未必得。

城邦天使點算?

而家係周庭一個人贏炸 其他全部dq曬啦

dq既重點係你反對政府 佢就要dq你

周庭贏係因為佢比人dq時冇足夠時間回應

奶共法官只係係咁e做下樣比人睇先比你贏

根本選舉主任奶共奶到想點就點 你反我我就dq你 完全係獨裁專制既黑社會

你係咪睇唔明我打乜

我話今次jr既只係周庭一個人既result, 而且問題只係程序正義，代表之後仲可以dq, 應該要jr 選舉主任dq參選人既權力

依家選舉主任仲係有權dq, 但dq係違反基本法第二十六條：香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權。

依家姐係再補選過？
定係周庭代替區諾軒
我好亂呀

因為周贏左，佢被剝削左被選舉權，自然個一區重選，由頭玩過補選

你screenshot 之前有冇睇人打乜

理論上唔會補，因為下年換屆

區諾軒一定DQ,只係時間問題

AO 黎，唔識唔好扮識，thanks

其實有咩理由dq區諾軒，我睇唔明

我係政府一定上訴唔比佢重選，一重選保皇派票數大跌咪pk

選舉程序出錯，所以選出嘅議席無效。

I mean election officer

選番區入去？
佢今次都係前線不停游走

當初我係因為無得投周庭，所以先投民建聯
關區諾軒咩事？

因為周話要參加補選
而區都係補選其中一員
而區喺補選贏
但法庭認為DQ周係錯咗
變相無咗個參選資格
即係補選無效
所以區贏係唔算數

根本就會

政府係度玩野

出錯但區諾軒揹哂責任完結議員生涯？就係唔明呢點
擺到明就係又扣民主派一票，補選前少咗票又少個人監察班狗

咁樣係咪冇得dq?

係咪之前既立法會議案都可以推翻曬？？

唔好幻想
就算上訴至終審輸埋都會人大釋法

睇判詞其實講左支持獨立係dq 硬
但唔知轉口風唔支持獨立得唔得

補選嘅人用左咁多經費
投票嘅巿民用左咁多時間
用撚左法庭咁多資源
所有野就係一個濕鳩主任腦殘
唔係唔使負責呀麻

就算dq左 有咩所謂 而家個議會有用咩？

一箭雙雕?
公我贏 字你輸
ON9

一早要推咩都過嫁啦

呢個會期係咁勁補選

如果每區建制都派多一個2 打6
然後政府dq e個人
最後建制輸左，跟住政府揾街外人上訴話dq錯人，一年半載之後踢走民主派？？？？

如果冇理解錯，而家法庭係指選舉主任冇俾周庭作回應就dq佢違反程序，換句說話，只要下次選舉主任扮下嘢俾當選人回應下，佢就有絕對權力dq佢。所以今次係完全冇赢到，仲要輸埋區樂軒個位

係 做足程序之後一樣可以dq你

有冇巴打都有e個諗法

區諾軒岩岩記者會超大度
「我仲有區議員做 驚閪咩」
同埋「我仆街但拖埋容海恩落馬 幾好啊」

其他媒體，例如立場，係直接quote份判詞，話區軒not duly elected ,同經濟日報講既選舉無效應該有唔同

上次dq 4都無還啦
今次仲要做左年半
仲要係政府自己問題

關容小姐咩事？

國難五金專訪

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

好似確立左DQ呢樣野無問題, 仲要少左個議席

係咪陳凱欣呀？頂小麗老母個位嗰個？

區軒本身都應該唔敢出黎 因為保釋緊 佢無左個立法會做 popo加大機會唔告佢 雖然個襲警同阻差罪名根本完全係笑死人既指控亦不致要坐3個月
btw 佢一路都話下屆唔想選

唔係，呢個只係for呢單case

邊撚到有講當選無效

讀書嘛

但我恐怕眾志都係要dq 又要推佢出黎做plan b

陳交配呀？

43. For the foregoing reasons, I allow the Election Petition, and declare that (i) Au Nok Hin was not duly elected as a member of the Legislative Council for the Hong Kong Island Geographical Constituency as stated in the Notice of Result of Election published in the Gazette on 12 March 2018, and (ii) neither the Petitioner nor any of the candidates standing in the By-election was duly elected in his place.

每日立會開‘寶礦力飲來開會

真心以後啲咩傘後泛民選舉要講啲咩承諾一國效忠支那個啲就照直講啦 個政府自己都帶頭講大話

其實區諾軒只要上訴就可以保住議席

72.議員被裁定並非妥為選出時出現的情況
(1)如原訟法庭在聆訊選舉呈請時，裁定任何根據第58條獲宣布妥為當選為議員的人，並非妥為當選為議員，則 —— (由2011年第18號第12條修訂)
(a)在不抵觸第(1A)款及第70A條的條文下，該人即不再是議員；及
(b)在不抵觸第(2)款的條文下，該人的議員席位自原訟法庭發下書面判決的日期起即出缺。
(1A)如 ——
(a)原訟法庭裁定根據第58條獲宣布妥為當選為議員的人，並非妥為當選為議員；而
(b)該人根據《香港終審法院條例》(第484章)第22(1)(c)條針對該裁定提出上訴，
則在不抵觸第(3)及(5)款的條文下，該人繼續是議員。 (由2011年第18號第12條增補)

陳交珮都無嬴

陳凱欣個位邊關事, 炎都無比人dq

咁咪變左區同周兩個係度自己打？

dq主任講完咪又係唔信

咁點啊? 幾時再補選?

港大法律學院首席講師張達明表示，區諾軒的立法會議席暫時仍然有效，之後要視乎政府及律政司一方有否在14日內提出上訴，如果不上訴，區諾軒的議席會失效，應該要安排補選。

無錯
正如d狗亂咁打人 唔鐘意就叫人上訴

唔覺得佢留戀依個位
佢區會都話左唔選

有其他人選啦

袁嘉蔚之類

睇下十一月有無得出

我係問緊點拖容海恩落水

咁係咪要再選過？

玩程序咋
法庭只係判選舉主任冇盡職確認參選人立場
冇話選舉主任做政治審查係違法

無錯 其實泛民少咗個位marginal cost 不大

係養眾志條數唔知點

佢話影響到陳凱欣

劉小麗同周庭一樣係無被選舉主任查詢就直接DQ，兩單Case互相影響，陳凱欣有機會當選無效

如果特區政府能夠在九月中前平息示威浪潮，中央政府會給予香港有限度的改革。但即使香港人「做乖仔」，五大訴求依然只有送中條例會撤回，以及黑警會被追究。
至於普選是絕對不可能，中央亦不會允許香港政改超越紅線。林鄭會獲得有限的政治資源。
If HKSAR could calm down the protest of Hong Kong, the Central Government would giving a limited political reform but cannot touch the red line. For example: the UNIVERSIAL ELECTION cannot passed in Hong Kong obviously. And for the five appeal from protesters
And Carrie Lam will having limited political resources from Beijing.

佢想我地鬼打鬼，問題係都2020，選過有乜問題，仲有單打獨鬥又係我方贏。（只要唔好出兩條飛。）

佢唔係選區會,唔選立會咩

眾志依家又抗議唔到dq主任dq權, 但又搞到呢一年無左個水喉, 真係.......

陳凱欣可以點影響？

叫小麗老母上訴？

咁即係選舉主任，同佢對上所有上司，至到行政長官都要負上政治責任，立即辭職。

劉小麗選唔到先到炎?

但事發咁耐仲可以翻案咩？

當時小麗有無入case

又邊到放風

其實眾志依家可以去告選舉管理委員會+選舉事務主任

分化人

最關鍵既point係以後只要簽份野就可以入閘

DQ主任唔可以主觀決定

有，都話兩單Case互相影響，劉小麗案個法官都要等埋呢單先可以頒判詞，冇理由玩精神分裂架

生日？又大一歲啦！
由今日嘅行動我睇到一個風向..

如果有法律理據可以出禁制令禁止選舉主任DQ就好了

多謝區諾軒嘅付出

咁如果呢個選舉唔係1 on 1
係大選

呈請成功係咪全部當選人無效

犧牲一個位但下屆冇咁易比政府屈
所以慘勝
呢個位都未算關鍵一席
就算再選泛民單對單呢刻必勝

陳凱欣零存在感

下屆都唔會見到佢

大量文宣推人權法
請瘋狂tweet and retweet

另外8/9去美國領事館請願求派人道支援/過人權法/取消關係法

其實根本就無所謂慘勝…
DQ周庭個選舉資格，但未有得選
選果陣甚至選撚完贏左
可以根據發言再一次DQ

分分鐘係市民圍票站，比人屈搞暴動

宜加又直接DQ埋區諾軒廢埋你人頭
其他民主派議員隨時中招
上前線又死，唔上又無作用，甚至比返自己人屌…

無慘勝呢回事…

歐好過周

唔好激動住…巴打都係quote比你睇個報導已經解釋左
根本個法官都係仆街混淆視聽

仲間接承認左選舉主任「有權力」質疑同DQ候選人，只不過一定要比機會候選人解釋？

我有無理解錯判詞同石永泰打甩個point?

撇除政府問題，淨係計警隊，再淨係計721 85 811 新屋嶺 CCTV直送 831，已經夠哂理由比示威者做任何野，包括以武制暴 以眼還眼 百倍奉還

重申七一宣言，立即實行雙普選，推翻港共政權

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，但大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 刑事追究 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動
#抵制一切鐵路沿線所有商戶

政府：今日 DQ 區諾軒先。補選？再慢慢搞啦

政府目標只係唔比班最被視為眼中釘
但又好大機會會贏既人物得到席位

DQ完 等佢地上訴成功都選完
今次最出力班泛民 好似鄺仔呢D真係有可能出事

應該再選

咁11月果個呢

11月區議會選舉黎

癡撚線，呢個時候判勝訴，即係區比人任鋤都得

唔係咁樂觀
今次只係選舉主任無比周庭足夠時間解釋
跟足程序比足時間應該可以照DQ周庭

由6月9日起，每一日被拘捕嘅數字都不斷增長。人數就有喇，但佢嘅去向同埋上庭嘅門日子要好留意新聞先睇到。我哋同大家一樣非常關心被捕人仕嘅去向，無論係前中後線、街坊、守護連儂牆，為咗大家付出過嘅義士。一個都不能少！

MARK實日子📌📌
我哋要一齊同佢哋行落去💪🏻💪🏻💪🏻
最新消息請大家話我哋知

歡迎大家提供新聞比我哋做整合🙏🏻

一有上庭時間就會出公告
我哋要去聲援佢哋
〔齊上齊落💪🏻〕

五大訴求🗣
缺一不可🗣

呢幾個月佢都成日出黎救人，可惜

依位師兄心水清, exactly 港共政府大把野玩, e.g. ,下次選舉DQ你之前咪係咁E畀你回應下問題

你每一日係IG FB 每一個POST度講我支持一個兩制，擁護基本法
做足5年都可以叫比個機會你選下村代表既

Agans唔上訴，會有更多不穩定因素，亦肯定之後好多人連出選機會都無，
政府一直逃避點樣算係符合標準，因為越模糊選舉主任就越容易濫權又唔洗解釋，下一步要縮窄政府嘅主觀控制範圍。

無理解錯…個判詞同個仆街官根本係混淆視聽

香港人蠢就會比佢呃左
事實根本選舉主任就無咁既權力
選舉主任只係一個垃圾職位

你啲logic都好有問題下
投唔到周庭就益對家，你on撚9?

913 獅子山之路 齊慶中秋夜

選舉主任是D2級AO(首長級丙級政務官或高級首席行政主任)

講多次唔識唔好扮識，thanks

智障少陣啦

梁搞咗三年都未處理
最尾搞到暴動罪先自己取消
周搞咗一年就處理咗

好明顯果個係你

再告周庭暴動罪
再 DQ 一次

我開頭一直諗著投民建聯，但係見周庭靚女先投佢。否則我會投民建聯

推

推佢區議員拍檔羅健熙 至少區諾軒可以幫佢助選造勢

但羅健熙民主黨

同埋區軒唔排除會補選

佢選個個位係周庭原本選

有追開佢Facebook 唔似傳統泛民咁
應該OK

眾志應該會再上訴
咁既判辭好不利

都要個黨派矩出黎

區話唔玩利東咩
一路同羅做開

Returning officer

即時冇咗個議員資格

一係你比周庭做番.如果唔係.憑咩DQ區諾軒

好似話上訴到因為個仆街主任無比機會佢解釋就dq左
所以解釋左照dq都吹佢唔漲

11哥當年得番4個月都補選啦

區係因為成個補選都要作廢先冇個位
周同區要重新選先會爭
但區上訴到就唔洗選過 繼續做
我理解係
而周上訴既係被選舉主任dq 證明左佢要做足程序先可以

【逆權運動】9.2全港大罷課集會

留名

抵死啦,成日屌熱狗